中共國家航天局：中國載人登月非為面子

載著月球土壤樣本的嫦娥五號返回器，凌晨在內蒙古平穩著陸，標誌國家首次地外天體採樣返回任務圓滿成功。國家航天局副局長、探月工程副總指揮吳艷華表示，嫦娥五號任務創造了5項「中國首次」，包括在地外天體的採樣與封裝、建立國家月球樣品的儲存及研究系統等。

他指，會繼續推展探月和探索行星的其他計劃；至於會否載人登月，他指關鍵是先建立地球軌道的太空站，運作暢順後再作進一步規劃，強調中國載人登月不是「為上而上」，與美國和前蘇聯的「星球大戰」不同，不是為了面子，而是全心科研、探索未知。當局亦會繼續探勘火星、木星等任務研究。

吳艷華表示，取得的月球樣本會用作科學研究，亦會入藏國家博物館向公眾展示，以及根據國際合作公約，發布月球樣本的管理辦法，並與世界科學家共享，亦有可能作為國禮相送，聯合國已經提出請求。被問到中國會否將月球樣本與美國太空總署分享，他表示美國國會在2011年通過《沃爾夫條款》，禁止美國太空總署與中國航天局合作，因此今次能否合作，取決於美國政府的政策，強調中方願意與各國志同道合的科學家共享樣本。

原文網址：

人地50年前幾次登月一早攞左大把樣本返黎

此地無銀？

係咪一粒都無比過中國？

尼克遜有送過月球岩石碎粒比多國，當中包括中國。

不過佢送出去既量極少而且無實驗價值既貨黎

日本: 岩岩登陸完龍宮小行星完美返回, 中國你要唔要d sample分析下?

同埋封咗入水晶膠入面

冇人叫佢解釋

而且係得一小粒

人地美國有幾車係倉底啦支那狗真係

回到70年前，美國蘇聯都玩爛哂月球喇，支共仲執黎玩???

人哋日本都登陸咗小行星啦!!!

Apollo 17帶咗成過百kg

好似話2g

中國上去搵嫦娥同吳剛咋，證明月球自古以來有中國人，月球屬於中國的

採多啲石仔,到時每隻山區兒童派一粒,好過讀書識字

其實佢枝野個payload有排都唔係土星V果皮
PPT果枝長征9先拍得住1968年嘅土星V

分析採集到既樣本之後發現，月球泥土與支那某地方泥土成份相似，因此推斷月球係遠古時代由支那分離出去

正式宣佈月球係支那自古以黎既領土，各國想研究必須取得共產黨同意